% 请使用 \subsubsection*{title} 作为文本内的标题
\subsubsection*{组合数性质}

\[
\binom{n}{m}=\binom{n}{n-m}\tag{1}
\]

相当于将选出的集合对全集取补集，故数值不变。（对称性）

\[
\binom{n}{k} = \frac{n}{k} \binom{n-1}{k-1}\tag{2}
\]

由定义导出的递推式。

\[
\binom{n}{m}=\binom{n-1}{m}+\binom{n-1}{m-1}\tag{3}
\]

组合数的递推式（杨辉三角的公式表达）。我们可以利用这个式子，在 \( O(n^2) \) 的复杂度下推导组合数。

\[
\binom{n}{0}+\binom{n}{1}+\cdots+\binom{n}{n}=\sum_{i=0}^n\binom{n}{i}=2^n\tag{4}
\]

这是二项式定理的特殊情况。取 \( a=b=1 \) 就得到上式。

\[
\sum_{i=0}^n(-1)^i\binom{n}{i}=[n=0]\tag{5}
\]

二项式定理的另一种特殊情况，可取 \( a=1, b=-1 \)。式子的特殊情况是取 \( n=0 \) 时答案为 \( 1 \)。

\[
\sum_{i=0}^m \binom{n}{i}\binom{m}{m-i} = \binom{m+n}{m}\ \ \ (n \geq m)\tag{6}
\]

拆组合数的式子，在处理某些数据结构题时会用到。

\[
\sum_{i=0}^n\binom{n}{i}^2=\binom{2n}{n}\tag{7}
\]

这是 \( (6) \) 的特殊情况，取 \( n=m \) 即可。

\[
\sum_{i=0}^ni\binom{n}{i}=n2^{n-1}\tag{8}
\]

带权和的一个式子，通过对 \( (3) \) 对应的多项式函数求导可以得证。

\[
\sum_{i=0}^ni^2\binom{n}{i}=n(n+1)2^{n-2}\tag{9}
\]

与上式类似，可以通过对多项式函数求导证明。

\[
\sum_{l=0}^n\binom{l}{k} = \binom{n+1}{k+1}\tag{10}
\]

通过组合分析一一考虑 \( S=\{a_1, a_2, \cdots, a_{n+1}\} \) 的 \( k+1 \) 子集数可以得证，在恒等式证明中比较常用。

\[
\binom{n}{r}\binom{r}{k} = \binom{n}{k}\binom{n-k}{r-k}\tag{11}
\]

通过定义可以证明。

\[
\sum_{i=0}^n\binom{n-i}{i}=F_{n+1}\tag{12}
\]

其中 \( F \) 是斐波那契数列。

\subsubsection*{二项式反演}

记 \( f_n \) 表示恰好使用 \( n \) 个不同元素形成特定结构的方案数，\( g_n \) 表示从 \( n \) 个不同元素中选出 \( i \geq 0 \) 个元素形成特定结构的总方案数。

若已知 \( f_n \) 求 \( g_n \)，那么显然有：

\[
g_n = \sum_{i = 0}^{n} \binom{n}{i} f_i
\]

若已知 \( g_n \) 求 \( f_n \)，那么：

\[
f_n = \sum_{i = 0}^{n} \binom{n}{i} (-1)^{n-i} g_i
\]

上述已知 \( g_n \) 求 \( f_n \) 的过程，就称为\textbf{二项式反演}。
